（史健仁） 70年代 香港同中國最有區隔 香港人最有笑容時代

作者：史健仁

【科技比以前發達，但生活卻比以前壓抑】

想當年，中國同香港仲有區隔，中共嘅黨國資本主義思想仲未殺入香港，「中國經濟發展機遇」仲未係呢個世界出現。個陣英國佬管治香港相當簡單，只要香港人唔製造麻煩比佢哋，佢哋就唔會理香港人。佢哋冇迫香港人唱英國國歌，冇迫香港細路仔愛英女皇及對英國國旗喊，亦冇取消廣東話及正體字。

窮得快樂，可能你未夠窮

佢哋笑，係因為終於落到嚟香港，逃離中共

有前景 易搵工 肯消費

有抵壘政策喎